[持久戰] 當年光州都用左10年去推翻政府...

大家真心唔好氣餒，亦唔好覺得每次遊行係最後一衝，而要跟警察硬碰。

要知道最有力量既抗爭就係俾唔到借口人地打壓你既抗爭！

希望大家721安安全全，我地陸續有來要長期作戰！

請大家集中火力幫忙做文宣，特別對內地人士耐心解讀與推廣！光州用左十年，我地都要有長期抗爭既準備！

可能未來十年，我地會組織家庭，生孩子，但我地要好好教育下一代正確有良心的價值觀，唔可以俾政權洗腦。這樣我地先可以壯大我地既人數去抗衡。

請大家唔好放棄！可以按以下連結參考光州事件！

推！依場係長期戰爭！

大陸每日150+專才+共青換血
持久戰真係幾不利

up

第日會做返-150

岩，而家唔係同藍屍打同警犬打or同政府班傀儡打
而係同緊成個中國共產黨打e場仗
我地實際都唔係得班學生，而係全世界
所以千萬要保留有用之驅，時機一到先好孤注一擲

其實150人未必個個都係共狗嚟,好好利用佢哋或者有機會革命成功.

咪信果個咩明居正講野 書生造反 十年不成 起碼人地韓國果個政府唔係共產黨
條片睇到最尾話要大陸民主化 都柒撚懵懵 港獨option就死都唔提

搞好本地教育
細路係白紙

其實上維基睇下就發現兩場運動嘅經過有相似點：

1.學生被拘捕，大學被查封

5月15日，首都漢城（今譯首爾）有5萬名群眾示威。16日，光州有3萬名群眾示威。17日，全斗煥禁止一切政治活動，查封大學，禁止召開國會，禁止批評國家元首，並拘捕金大中與金泳三等民主人士和學生。

2.警民衝突，有流血事件

5月18日在光州，韓國陸軍第7空降旅的第33營、35營於該日乘卡車進駐學生作為基地的全南大學、朝鮮大學，1500名學生在校門口與空降部隊發生衝突，400餘名學生被拘捕並有80多人輕重傷。

3.主流媒體封鎖消息

與此同時，電臺一直沒有報導「光州事件」，市民對此十分憤怒，到光州MBC縱火。

4. 政府定性外國暴力煽動

全斗煥在鎮壓「光州事件」後成為總統，一直企圖掩飾「光州事件」的真相，事件被定性為「金大中等親共主義者主導的內亂陰謀事件」

當然我地仲未勇武到好似韓國人識去軍工廠搶武器、裝甲車嘅程度但兩次民主活動嘅相似性可以帶比我地一啲啟示：

1.民主路一定係漫長，有更多死傷係意料之內

樓主講得岩，我地有心理準備呢場仗可能係以年計嘅長期戰，所以大家唔好灰心，唔好分化，唔好咁易比林鄭冷處理我地

2.唔好完全信曬任何勢力，最可靠嘅都係我地自己

睇住好多巴打話美軍來了我帶路，當然大家都希望老美出手幫拖，但韓國歷史同時話我地知美國都好有可能會隔岸觀火：

韓國人民一直把美國當作友邦，但在「光州事件」期間，美國海軍珊瑚海號航母駛到光州近海時，光州市民還滿心歡喜，以為美國會幫助他們，沒想到這台航空母艦竟然是支持韓國政府鎮壓韓國民眾的抗議活動。大學生們為了揭露此事，曾於1980年及1982年兩度往美國駐韓文化院縱火。

而韓國最終有民主亦係靠自己唔放棄，維持對政府嘅壓力：

六月民主運動是1987年6月10日至29日韓國爆發的大規模全國範圍的民主運動。在1960年「四一九革命」和1980年「光州事件」兩次流血抗爭後，上百萬韓國民眾於1987年6月在全國各地示威抗議。

事後時任總統全鬥煥欽點的接班人兼總統候選人盧泰愚於同年6月29日宣佈「民主化宣言（朝鮮語：6·29 선언）」，釋放所有政治異見人士，並舉行公民投票修改憲法，恢復總統和國會的直接選舉，確立了沿用至今的公民直接選舉總統制，每個政黨都可推薦一名候選人，無黨派人士只要集齊5,000至7,000名選民推薦就可參選。10月27日韓國國會通過了第六共和國憲法，建立第六共和國（即目前的大韓民國）。12月19日，盧泰愚成為韓國真正意義上首位民選的總統。六月民主運動被視為韓國民主發展的重要里程碑。

所以大家記住，唔可以完全靠人黎救，最重要係自己唔好放棄，唔好分化，堅持先會見到勝利

香港加油！